區諾軒襲警案主控官 疑似fb「曱甴」「畜牲」稱示威者「雞莊」形容陳淑莊

【抗暴之戰】區諾軒襲警案主控官 疑似fb「曱甴」「畜牲」稱示威者「雞莊」形容陳淑莊

前立法會議員區諾軒被判襲警罪成。《蘋果》接獲讀者報料，指案件的控方大律師陳文慧懷疑在facebook發表不當「藍絲」言論。涉事賬戶與陳文慧同名，亦有上載陳的個人及家庭生活照，帖文內容不但以「曱甴」形容示威者、「黑記黑媒」形容傳媒，更多番針對民主派人士，曾上載一張立法會議員陳淑莊與吹氣娃娃並列的圖片，並留言稱她為「雞莊」。陳文慧拒絕回應《蘋果》查詢，有大律師公會前主席表示，事件令人懷疑律政司外聘大律師時是否優待某種政見人士，又關注整個檢控是否公正。

區諾軒早前被控兩項襲警罪，代表政府的是律政司外聘的私人執業大律師陳文慧。陳在庭上的表現早已引起關注，例如她在結案時激動地發表長篇演說，形容區諾軒「發咗癲咁」、「見指揮官喎、停止職務喎，憑咩？」又揚言「記者冇特權、議員冇特權、所有人都冇特權」。代表被告的資深大律師彭耀鴻亦在庭上反駁，稱主控官的責任並非使用任何手段將被告定罪，「可能主控已經唔記得咗呢點」。

記者按照讀者報料，發現一個名為「Vivien Chan」的fb賬戶，其名稱與陳的英文名相同，頭像亦是一張加上「我是中國人」水印的陳文慧近照；賬戶由2007年起建立，朋友包括前特首梁振英、建制派人物陳健波及李梓敬等。賬戶上載了數張陳的家庭生活照，包括陳與一名女童食麵的照片，有人留言「果然係兩母女，表情一致」；賬戶亦上載兩張律師樓內部的照片，拍攝辦公桌上的大量文件，一張以簡體字留言指「開始忙碌工作了！」另一張在去年10月上載，寫上「太多工作積壓。香港警察，我地（哋）一齊努力！」

賬戶在過去大半年發表大量典型藍絲帖文，而且全部都是可公開閱覽的「地球post」。例如有大量針對反修例運動示威者的帖文，稱他們為「曱甴暴徒」、「賤種」、「畜牲」；又曾上載一張警方致函《蘋果》的截圖，留言稱「數之不盡的黑記黑媒」；並在分享一段港台訪問世衞的影片時，留言「呢D咪黑記囉！摺咗個X街電台啦！嘥晒納稅人D血汗錢！」

賬戶亦多番針對民主派人士，包括上載一張陳淑莊與吹氣娃娃張開口部的圖片，留言指「同公仔冇得比！公仔靚1,000倍！」、「難怪一早已叫『雞莊』」。賬戶在立法會議員鄺俊宇去年9月遇襲後2天，上載一張鄺手持攝錄機的改圖，附上「自導自演」四字。

賬戶亦轉發不少假新聞，例如訛稱中西區區議會主席鄭麗琼表示擔心被警察強姦，又訛稱7.21事件是立法會議員林卓廷帶領暴徒挑釁在先，更以簡體字批評「毒媒漢奸一直歪曲事實」。

《蘋果》兩度以電郵向陳文慧查詢，未獲回覆；記者亦兩度致電其辦公室查詢，但其秘書引述陳文慧稱不會接受傳媒訪問。

大律師公會前主席、資深大律師梁家傑表示，公會的《行為守則》規定大律師不可作出一些令行業蒙羞的行為，否則公會可進行紀律研訊。他稱若有市民不滿陳文慧的言論，可向公會投訴。翻查資料，民建聯大律師馬恩國年前在立法會公然爆粗，最終被公會懲罰停牌一個月。

梁家傑又說，根據《行為守則》，大律師出任主控官時不應用盡所有方法「釘死」被告，而是應該公正地將所有證據交給法庭裁決。他舉例指若主控官發現一些有利被告的證據，亦應該公正地交給法庭。因此，若有主控官公開發表政治立場非常鮮明的言論，而其處理的案件正正牽涉相關人士，則會令人關注其檢控過程是否真的公正。

梁家傑認為，事件令人懷疑律政司揀選外聘大律師時是否會優待「藍絲」，尤其行內適合做主控官的人選眾多，為何偏偏要選擇陳文慧？他促請律政司公開交代，否則難以維護其公平公正的形象。

律政司回應指，刑事檢控科有既定機制監察和評核所有外判大律師的工作表現，如認為有人在訴訟過程中有違專業表現，律政司會按有關機制處理。律政司選擇外判大律師時，會考慮收費水平、人選是否具備合適的專門知識範疇、執業年資，以及是否有空檔接辦該案等。對於記者詢問律政司是否一早知道陳的言論、陳的工作會否出現利益衝突、日後會否繼續聘用陳等問題，律政司一概拒答，僅指不評論個別個案及正進行司法程序的案件。

律政司檢控官翁達揚早前因為出書提醒少年的法律權益，遭到「藍絲」追擊，最後律政司「跪低」，將翁調組禁止再處理涉及示威的案件。不過，律政司沒有回應會否以同等標準禁止陳文慧再處理相關案案件，只是不斷強調有既定機制監察外判大律師。

求推

屌佢老尾
呢d仆街遲早比天收

物以類聚
人以群分
律政司請埋呢種垃圾大狀做prosecution
就知成個律政司都係垃圾

法官神聖？

睇錯sorry

佢自己咪又係北姑企街樣好意思笑人

主控官應該係好高歷先係
但佢打啲嘢同冇讀過書嘅廢老冇分別

睇得微信啲19文多，完全比大陸洗撚哂腦
OnL79

push

推比更多人知

推

dklm

推 要集體向大律師公會投訴 唔釘牌都要佢永遠無得插手反送中任何案件

嚴重不公不正
言行絕對激進
檢控官唔好以為自己大撚哂
Facebook 係代表緊你自己

哇
不知所謂嘅官

代表政府的是律政司外聘的私人執業大律師陳文慧

衰撚過江青呀

公會做野啦

原來我媽都係律政司level